# python-scripting
strextract :
Ecrire un programme Python 3 qui parcours récursivement tous les fichiers d’une hiérarchie et produit en sortie toutes les chaînes littérales (= les textes entourés par " ou ’) que contiennent ces fichiers.

Les chaînes seront affichées sous la forme où elles étaient dans le fichier, entourées des même symboles " ou ’.

Par exemple, si le contenu d’un des fichiers parcouru est:

<v-text-field
   label="Nom d'utilisateur"
   v-model='user.username'
   :disabled="userId > 0" :error-messages="usernameErrors"
   @input="$v.user.username.$touch(); $v.user.$touch()"
></v-text-field>

Ce fichier conduira à la production des lignes suivantes sur la sortie standard stdout :

"Nom d'utilisateur"
'user.username'
"userId > 0"
"usernameErrors"
"$v.user.username.$touch(); $v.user.$touch()"

On ne cherchera pas à capturer les chaînes multi-lignes.

strextract [options] <dir>

    Le seul argument obligatoire de la commande est dir, chemin d’accès au répertoire à partir duquel est faite la recherche
    Les options de la commande sont :
        -h, –help : affiche l’usage de la commande
        –suffix=suffix : limite la recherche aux fichiers de suffixesuffix
        –path: chaque ligne produite est précédée du chemin d’accès au fichier associé suivi d’une tabulation
        -a, –all: les fichiers cachés (ceux dont le nom commence par ‘.’) sont également inclus
    Le programme doit être installé comme une commande Unix accessible à tous les utilisateurs

Exemple:

$ strextract --path --suffix vue .
...
/home/chris/myproject/User.vue<tab>"Nom d'utilisateur"
/home/chris/myproject/User.vue<tab>'user.username'
/home/chris/myproject/User.vue<tab>"userId > 0"
...

brklnk :
Ecrire une commande brklnk en Python 3 qui parcoure tous les liens contenus dans une page web et affiche les liens cassés.

brklnk [options] <url>

    Le programme doit être installé comme une commande Unix accessible à tous les utilisateurs
    La commande doit avoir les options suivantes :
        –help : affiche l’usage de la commande
        –depth=n : profondeur de recherche n (1 par défaut)
    Un lien qui n’a pas de nom de domaine, (ex: “domicile.html”) doit être accédé avec le protocole et le domaine de l’url courant
    Le site web https://educ-a-dom.fr/brklnk pourra être utilisé pour des tests

